香港人都被代表了

香港人都被代表了 - 古德明

資料圖片

中共發表《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，香港納入規劃之內，一國兩制被吞噬之餘，香港亂鴉爭啼，人聲都被壓了下去。

請聽香港長官鄭月娥二月十九日啼聲：「有很少部分人士認為香港『被規劃』了，我不同意這說法。」中共成語「一小撮別具用心分子」，在鄭月娥口中，變成「很少部分人士」；但鄭月娥什麼時候辦過民意調查，發覺只有「很少部分人士」感到香港被規劃？香港立法會民主派議員，似乎無一不以「被規劃」為憾，而他們代表香港至少一半選民，然則一半怎麼變成「很少部分」？

又同一天，中共駐港辦公室設春茗招待立法會議員，民主派一致抵制，辦公室主任王志民說：「有議員錯過了這次春茗之約，令廣大香港市民感到可惜。我們辦公室的人員，始終是大家信賴的好朋友。」凡說到市民，必言「廣大」；凡自許的好事，必曰「始終」如此，這固然又是中共成語，但香港市民什麼時候「信賴」了王志民，王志民又怎麼知道廣大香港市民始終不滿民主派抵制其春茗？

香港中華總商會會長蔡冠深為大灣區規劃叫好說：「香港融入區內，我們到外地，就可代表十三億人說話，而不只是代表香港七百萬人。」他無非中共區區一個政協委員，就可代表十三億人，難怪鄭月娥代表了「很大部分人士」，王志民更代表了「廣大香港市民」。他們已經把香港人都代表了。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
職責與教養（上） (高慧然)

下一則
下一則
「自主」 (尊子)